# C 語言

C 是速度很快的語言，1970 年和 UNIX 作業系統一同被開發出來，構建了整個電腦工業的底層程式，這類程式通常稱為《系統程式》，包含《作業系統、編譯器、組譯器、虛擬機》等領域，都是 C 語言專長的範圍。

相較於 C++，C 語言簡單而乾淨，但是由於威力強大的指標是 C 語言的特色，也因此常會造成指標誤用的情況。

C/C++/Rust 這三個語言都屬於速度很快的《底層語言》，適合用來開發 [系統程式](../課程/系統程式/) 。

* [良葛格學習筆記 - C 語言教材](http://openhome.cc/Gossip/CGossip/)
* [陳鍾誠 / C 語言教材](../../陳鍾誠/書籍/C語言/)
    * [用十分鐘瞭解《如何避免寫出悲劇的 C 語言》 ](https://www.slideshare.net/ccckmit/c-58955508)
* [Ian Wienand:Computer Science from the Bottom Up](https://www.bottomupcs.com/index.xhtml) (讚!)
    * https://github.com/ianw/bottomupcs (原始檔)
* [Jserv: 你所不知道的 C 語言](https://hackmd.io/@sysprog/c-prog)
    * [你所不知道的C語言：指標篇](https://hackmd.io/@sysprog/c-pointer?type=view)
* [C语言编程透视](https://github.com/tinyclub/open-c-book)
* [C 語言規格書 PDF](http://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg14/www/docs/n1256.pdf)
